{
    "question": "Jelaskan bagaimana cara kita sebagai warga masyarakat menunjukan sikap tanggung jawab terhadap lingkungan kita kotor",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak membuang sampah sembarang an </p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Harus belajar untuk bertanggungjawab, maka kita juga harus inisiatif dalam lingkungan merangkul warga sekitar untuk bekerjasama yang baik tidak saling menunggu satu sama lain, dan apa bila dia seorang pemimpin haris memberi contoh yang pantas di ikutin orang warga atau masyarakat.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "maju-mundurnya-sebuah-negara-tergantung-kepada-titik-titik-warga-960",
            "question": "Maju mundurnya sebuah negara tergantung kepada titik-titik warga negaranya atau tanggung jawab b kewajiban c kekuatan d disiplin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Disiplin</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong> </strong>Semoga membantu</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-ikut-membela-dan-mempertahankan-negara-di-lingk-293",
            "question": "Salah satu bentuk ikut membela dan mempertahankan negara di lingkungan sekolah\r\n adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Belajar dengan tekun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Biar anak anak jadi pinter dan tidak mudah di bodohi oleh budaya luar yang berdampak negatif.</p><p>Bantu jadiin tercerdas yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemuda-ditahun-1928-lebih-mendahulukan-kewajiban-untuk-mempersatu-646",
            "question": "Pemuda ditahun 1928 lebih mendahulukan kewajiban untuk mempersatukan Bangsa sehingga tercapai Sumpah pemuda dari pada menuntut \u2026    a.\u00a0jabatan.\r\n\r\nb.hak sebagai warga Negara.\u00a0\u00a0\u00a0\r\n\r\nc.imbalan\r\n\r\nd\u00a0kedudukan.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>c. imbalan. </p><p><strong>Pembahasan</strong></p><p>Sumpah Pemuda adalah tekad, semangat, dan perjuangan para pemuda-pemudi Indonesia demi menegakkan negara Indonesia dari penjajah dan mempersatukan bangsa Indonesia. Sumpah Pemuda dicetuskan pada tanggal 28 Oktober 1928 di Batavia(Jakarta) saat berlangsungnya Kongres Pemuda II. </p><p><strong>\u00bb</strong><strong>Isi-isi</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>terkandung</strong><strong> </strong><strong>dalam</strong><strong> </strong><strong>Sumpah</strong><strong> </strong><strong>Pemuda</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>sebagai</strong><strong> </strong><strong>berikut</strong><strong> </strong></p><ol><li>Kami putra dan putri Indonesia, mengaku bertumpah darah yang satu, tanah Indonesia</li><li>Kami putra dan putri Indonesia, mengaku berbangsa yang satu, Bangsa Indonesia</li><li>Kami putra dan putri Indonesia, menjunjung bahasa persatuan bahasa Indonesia. </li></ol><p><strong>\u00bb</strong><strong>Nilai-nilai</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>terkandung</strong><strong> </strong><strong>dalam</strong><strong> </strong><strong>sumpah</strong><strong> </strong><strong>pemuda</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong></p><ul><li>Cinta terhadap tanah air</li><li>Bangga menjadi Bangsa Indonesia</li><li>Nilai persatuan dan kesatuan</li><li>Rela berkorban</li></ul><p>dan masih banyak lagi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-ia-mengungkapkan-jangan-sekali-sekali-melupakan-sej-120",
            "question": "di bawah ini ia mengungkapkan *jangan sekali-sekali Melupakan sejarah atau jasmerah* yaitu a Mr Muhammad Yamin B Drs Moh Hatta c d f d Insinyur Soekarno\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ir soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membanty</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-merupakan-faktor-faktor-penyebab-kelangkaan-adalah-a-ma-300",
            "question": "Berikut merupakan faktor-faktor penyebab kelangkaan adalah( A )manusia yang selalu dihadapkan dengan berbagai keinginan( B) untuk memperoleh diperlukan biaya (C )sifat hemat yang memiliki oleh manusia( d) bencana alam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. manusia yang selalu dihadapkan dengan berbagai keinginan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> A )manusia yang selalu dihadapkan dengan berbagai keinginan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/41627505</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-lirik-yang-sama-dari-stanzabait-1-2-dan-3-dari-indone-716",
            "question": "Tuliskan lirik yang sama dari stanza/bait 1, 2, dan 3 dari Indonesia Raya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>merdeka merdeka indonesia negara ku</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>terima kasih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yg-di-ketahui-sumpah-pemuda-793",
            "question": "Hal yg di ketahui \r\nsumpah pemuda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> satu tonggak utama dalam sejarah pergerakan kemerdekaan Indonesia. Ikrar ini dianggap sebagai kristalisasi semangat untuk menegaskan cita-cita berdirinya negara Indonesia. ... Keputusan ini menegaskan cita-cita akan ada \"tanah air Indonesia\", \"bangsa Indonesia\", dan \"bahasa Indonesia\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-berikut-yang-bukan-merupakan-fungsi-musik-dalam-pementasan-pa-835",
            "question": "32. berikut yang bukan merupakan fungsi musik dalam pementasan pantomim adalah...    a. memperkuat suasana kemeriahan b. penguat gerakan pantomim\r\nc. membantu mewujudkan suasana\r\nd. penguat adegan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya </p><p><strong>A</strong></p><p></p><p>Maaf kalo slh </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-secara-singkat-3-golongankelompok-yang-ada-338",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan secara singkat 3 golongan/kelompok yang ada di Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. golongan ke hidupkan</p><p>2. golongan bersatu</p><p>3. golongan agama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>- Golongan Kolonial / Eropa</p><p></p><p>- Golongan Timur / Arab, Tionghoa, India</p><p></p><p>- Golongan Pribumi / Indonesia</p><p></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>M</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "interiaksi-manusia-dengan-alam-yang-mempunyai-dampak-negarif-adal-923",
            "question": "Interiaksi manusia dengan alam yang mempunyai dampak negarif adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banjir karena saluran air yang terganggu oleh sampah, tanah longsor yang terjadi karena manusia sering menebang pohon di tanah yang landai, serta kebakaran hutan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}